Sure! Here’s a varied set of 50 questions about nouns for elementary school (ES) students in Indonesia, with answers included. I’ve made them multiple types—fill in the blanks, multiple choice, identification, and matching—to keep it engaging.


---

Part A: Fill in the Blank (1–15)

1. I have a ________ (dog / running) at home.
Answer: dog


2. The ________ (teacher / quickly) is very kind.
Answer: teacher


3. My favorite ________ (apple / eat) is red.
Answer: apple


4. We went to the ________ (school / run) yesterday.
Answer: school


5. The ________ (cat / sleeps) is sleeping on the sofa.
Answer: cat


6. My mother bought a new ________ (bag / walk).
Answer: bag


7. I have two ________ (brother / run).
Answer: brothers


8. The ________ (sun / bright) is shining today.
Answer: sun


9. My ________ (friend / happy) loves to play football.
Answer: friend


10. I want to eat some ________ (rice / run) for lunch.
Answer: rice


11. We visited a big ________ (park / run) yesterday.
Answer: park


12. The ________ (bird / flying) is singing beautifully.
Answer: bird


13. I like to drink ________ (water / quickly) every morning.
Answer: water


14. My father drives a new ________ (car / driving).
Answer: car


15. I have a small ________ (house / runs) in my village.
Answer: house




---

Part B: Multiple Choice (16–35)

16. Which of the following is a noun?
a) run
b) chair
c) quickly
Answer: b) chair


17. Which word is a noun?
a) beautiful
b) teacher
c) jump
Answer: b) teacher


18. Which is a proper noun?
a) city
b) Jakarta
c) park
Answer: b) Jakarta


19. Which is a common noun?
a) Bali
b) dog
c) Rina
Answer: b) dog


20. Choose the noun:
a) eat
b) school
c) happily
Answer: b) school


21. Identify the noun in the sentence: “The cat is sleeping.”
a) is
b) sleeping
c) cat
Answer: c) cat


22. Which is a singular noun?
a) cats
b) apple
c) birds
Answer: b) apple


23. Which is a plural noun?
a) car
b) book
c) students
Answer: c) students


24. Choose the noun:
a) jump
b) rice
c) slowly
Answer: b) rice


25. Identify the proper noun:
a) school
b) Mount Everest
c) dog
Answer: b) Mount Everest


26. Which word is a concrete noun?
a) love
b) table
c) happiness
Answer: b) table


27. Which is an abstract noun?
a) pencil
b) kindness
c) bag
Answer: b) kindness


28. Pick the correct noun:
a) reading
b) computer
c) quickly
Answer: b) computer


29. Which is a proper noun?
a) river
b) Amazon
c) tree
Answer: b) Amazon


30. Identify the noun: “I like chocolate.”
a) like
b) chocolate
c) I
Answer: b) chocolate


31. Which is a singular noun?
a) boys
b) chair
c) books
Answer: b) chair


32. Pick the plural noun:
a) pen
b) pens
c) pencil
Answer: b) pens


33. Choose the proper noun:
a) mountain
b) Merapi
c) river
Answer: b) Merapi


34. Identify the noun: “The girl runs fast.”
a) girl
b) runs
c) fast
Answer: a) girl


35. Which is an abstract noun?
a) desk
b) sadness
c) pencil
Answer: b) sadness




---

Part C: True or False (36–45)

36. “Apple” is a noun. Answer: True


37. “Run” is always a noun. Answer: False


38. “Jakarta” is a proper noun. Answer: True


39. “Book” can be a plural noun. Answer: True


40. “Happiness” is a concrete noun. Answer: False


41. “Teacher” is a common noun. Answer: True


42. “Water” is a noun. Answer: True


43. “Quickly” is a noun. Answer: False


44. “Mount Everest” is a proper noun. Answer: True


45. “Cat” can be singular or plural. Answer: True




---

Part D: Matching (46–50)

Match the noun to its type:

46. Bali → ________ (a. Common Noun, b. Proper Noun)
Answer: b. Proper Noun


47. Teacher → ________ (a. Common Noun, b. Proper Noun)
Answer: a. Common Noun


48. Love → ________ (a. Concrete Noun, b. Abstract Noun)
Answer: b. Abstract Noun


49. Chair → ________ (a. Concrete Noun, b. Abstract Noun)
Answer: a. Concrete Noun


50. Rina → ________ (a. Common Noun, b. Proper Noun)
Answer: b. Proper Noun




---

If you want, I can also make a colorful, printable version with visuals for each question—very suitable for ES kids in Indonesia. It could include pictures for nouns to make it more fun.

Do you want me to do that?
